\chapter{Bibliografia Geral\footnoteInSection{É uma ilusão crer que um livro seja composto só de outros livros. As
referências puramente bibliográficas constituem uma limitação e um
mal"-entendido. Um livro é feito do encontro com lugares, doenças,
pessoas atravessadas por uma verdade, pessoas que são livros não
escritos… Seria preciso, no futuro, indicar os acontecimentos, os
fracassos e as insônias que apontam para o umbigo de um livro. No caso
desta minha bibliografia, ela contempla não só os livros efetivamente
citados nos capítulos e consultados na elaboração deles, mas também
aqueles que me tocaram ao longo da vida e que ajudaram a formular as
questões mais importantes. Nessa bibliografia cito, inclusive, os dois
livros que, aos 22 anos, tentando escapar de um diagnóstico de \versal{QI} baixo,
traduzi diretamente, linha a linha, do idioma alemão. Os livros que
copiei sofregamente à mão, em meus cadernos de universitário, em 1987,
Notas do Subterrâneo do Dostoiévski e O Homem sem Qualidades de Musil,
estão citados nas bibliografias específicas no final dos textos.} }

\subsection{}

\begin{itemize}
\item
  \versal{AGAMBEN}, Giorgio. Infancia e Historia. Buenos Aires, Adriana Hidalgo
  Editora, 2001.
\item
  \versal{ALLIEZ}, Éric (org.). Gilles Deleuze: Uma Vida Filosófica. São Paulo,
  Editora 34, 2000.
\item
  \versal{ANDRESEN}, Sophia de Mello Breyner. Antologia. Lisboa, Moraes Editora,
  1970.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. Antologia. Mar. Lisboa, Caminho, 2001.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. O~Cristo Cigano. Lisboa, Caminho, 2005.
\item
  \versal{ARATO}, Andrew \& \versal{BREINES}, Paul. El foven Lukács y los Orígenes dei
  Marxismo Occidental. México, Pondo de Cultura Econômica, 1979.
\item
  \versal{ARENDT}, Hannah. Homens em Tempos Sombrios. São Paulo, Companhia das
  Letras, 1987.
\item
  \versal{BACHELARD}, Gaston. A~Psicanálise do Fogo. Lisboa, Editorial Estúdios
  Cor, 1972.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. A~Poética do Espaço. Rio do Janeiro, Livraria
  Eldorado Tijuca, s/d.
\item
  \versal{BARASH}, Jeffrey. Heidegger e o seu Século. Tempo do Ser, Tempo da His-
  tória. Lisboa, Instituto Piaget, 1995.
\item
  \versal{BARRENTO}, João. O~Arco da Palavra. São Paulo, Escrituras, 2006.
\item
  \versal{BATAILLE}, Georges. I'expérience Intérieure. Paris, Gallimard, 1990.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. El Culpable. Madri, Taurus, 1986.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. O~Erotismo. Lisboa, Antígona, s/d.
\item
  \versal{BAUDRILLARD}, Jean. De um Fragmento ao Outro. São Paulo, Zouk, 2003.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. O~Crime Perfeito. Lisboa, Relógio D'Água, 1996.
\item
  \versal{BERDIAEV}, Nicolas. De l'Esclavage et de la Liberte de l'Homme. Paris,
  Desclée de Brouwer, 1990.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. Esprit et liberte. Paris, Desclée de Brouwer, 1984.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. I:esprit de Dostoievski. Paris, Stock, 1974.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. Le Nouveau Moyen Age. Paris, \versal{LA}ge d'Homme, 1985.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. Essai d'autobiograjhie Spirituelle. Paris,
  Buchet"-Chastel, 1992.
\item
  \versal{BIRMAN}, Joel (Org.). Tausk e o Aparelho de Influenciar na Psicose. São
  Paulo, Escuta, 1990.
\item
  \versal{BRESSON}, Emmanuel. O~Menino que Perdeu sua Morte. São Paulo, Martins
  Fontes, 1993.
\item
  \versal{BÜCHNER}, Georg. Woyzeck. São Paulo, Hedra, 2003.
\item
  \versal{CACCIARI}, Massimo. Méridiens de la Décision dans la Pensée
  Contemporaine. Paris, L' Éclat, 1992.
\item
  \versal{CHESTOV}, Leon. Kierkegaard et la Philosophie Existentielle. Paris, J.
  Vrin, 1972.
\item
  \versal{DASTUR}, Françoise. A~Morte. Ensaio sobre a Finitude. Rio de Janeiro,
  Difel, 2002.
\item
  \versal{DERRIDA}, Jacques. Margens da Filosofia. Campinas, Papirus, 1991.
\item
  \versal{DEVESA}, Pedro M\,Robert Musil y la Crisis dei Arte. Madri, Tecnos,
  1987.
\item
  \versal{DILTHEY}, Wilhelm. Le Monde de l'esprit. 2 V\,Paris, Aubier, 1947.
\item
  \versal{DOSTOIÉVSKI}, Fiodor. Diário de um Escritor. Rio de Janeiro, Ediou- ro,
  s/d.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. Pobre Gente e O Duplo. Rio de Janeiro, José Aguilar,
  1975.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. O~Jogador. Rio de Janeiro, Civilização Brasileira,
  1976.
\item
  \versal{ELIADE}, Mircea. Die Sehnsucht nach dem Ursprung. Baden"-Baden,
  Suhrkamp, 1973.
\item
  \versal{FRANCK}, Didier. Heidegger e o Problema do Espaço. Lisboa, Instituto
  Piaget, 1986.
\item
  \versal{GADAMER}, Hans"-Georg. Quem sou Eu, Quem és Tu? Rio de Janeiro, Ed\versal{UERJ},
  2005.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. Vérité et Méthode. Paris, Seuil, 1976.
\item
  \versal{GAMONEDA}, Antonio. Arden las Pérdidas. Barcelona, Tusquets, 2003.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. Libra del Frio. Madri, Siruela, 2003.
\item
  \versal{GENTIL}, Hélio. Para uma Poética da Modernidade. São Paulo, Loyola,
  2004.
\item
  \versal{GOGOL}, Nicolai. O~Nariz, seguido de Diário de um Louco. Porto Alegre,
  L\&\versal{PM}, 2001.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. O~Capote. Porto Alegre, L\&\versal{PM}, 2001.
\item
  \versal{HEBECHE}, Luiz. O~Escândalo de Cristo. Ensaio sobre Heidegger e São
  Paulo. Ijuí, Editora Unijuí, 2005.
\item
  \versal{HEIDEGGER}, Martin. Serenidade. Lisboa, Instituto Piaget, s/d.
\item
  \versal{ISHIKAWA}, Takuboku. Tankas. São Paulo, Massao Ohno, 1991. Jü\versal{NGER},
  Ernest. O~Passo da Floresta. Lisboa, Cotovia, 1980.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. O~Trabalhador. Lisboa, Hugin, 2000.
\item
  \versal{KERTÉSZ}, Imre. Kadish. Por uma Criança não Nascida. Rio de Janeiro,
  Imago, 1995.
\item
  \versal{LE}ÃO, Rodrigo de Souza. Todos os Cachorros são Azuis. Rio de Janeiro,
  Letras, 2008.
\item
  \versal{LISPECTOR}, Clarice. Uma Aprendizagem ou o Livro dos Prazeres. Rio de
  Janeiro, Rocco, 1998.
\item
  \versal{LUHMAN}, Niklas. Legitimação pelo Procedimento. Brasília, Editora \versal{UNB},
  1980.
\item
  \versal{MACDOWELL}, João A\,A~Gênese da Ontologia Fundamental de Martin
  Heidegger. São Paulo, Herder, 1970.
\item
  \versal{NABOKOV}, Vládimir. Nicolai Gogol, uma Biografia. São Paulo, Ars
  Poética, 1994.
\item
  \versal{PERRONE}-\versal{MOISÉS}, Leyla. Altas Literaturas. São Paulo, Companhia das
  Letras, 1998.
\item
  \versal{PESSANHA}, Juliano G\,Certeza do Agora. 2. ed. São Paulo, Ateliê
  Editorial, 2007.
\item
  \versal{PONDÉ}, Luiz Felipe. Crítica e Profecia. A~Filosofia da Religião em
  Dostoiévski. São Paulo, Editora 34, 2003.
\item
  \versal{POULET}, Georges. O~Espaço Proustiano. Rio de Janeiro, Imago, 1992.
\item
  \versal{SAFRA}, Gilberto. A~Pó"-ética na Clínica Contemporânea. Aparecida,
  Idéias e Letras, 2004.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. A~Face Estética do Self. São Paulo, Unimarco, 1999.
\item
  \versal{SAFRANSKI}, Rüdiger. Nietzsche. Biografia de uma Tragédia. São Paulo,
  Geração Editorial, 2001.
\item
  \versal{SCHÉRER}, René \& \versal{KELKEL}, Arion. Heidegger o la Experiencia deZ
  Pensamiento. Madri, Edaf, 1981.
\item
  \versal{SCHREBER}, Daniel P\,Denkwürdigkeiten eines Nervenkranken. Wiesbaden,
  Focus, 1972.
\item
  \versal{TSVETÁIEVA}, Marina. Indícios Flutuantes (Poemas). São Paulo, Martins
  Fontes, 2006.
\item
  \versal{VAN} \versal{DE} \versal{BEUQUE}, Guy. Experiência do Nada como Princípio do Mundo. Rio
  de Janeiro, Mauad, 2004.
\item
  \versal{VATTIMO}, Gianni. Introducción a Nietzsche. Barcelona, Ediciones
  Península, 1987.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. Introducción a Heidegger. Barcelona, Gedisa, 1986.
\item
  \versal{WEBER}, Max. A Ética Protestante e o ``Espírito'' do Capitalismo. São
  Paulo, Companhia das Letras, 2004.
\item
  \versal{ZIMMERMAN}, Michael. Confronto de Heidegger com a Modernidade. Lisboa,
  Instituto Piaget, 1990.
\item
  \_\_\_\_\_\_\_\_. "Heidegger, Buddhism, and Deep Ecology': \emph{in} 
  \versal{GUIGNON}, Charles (ed.). 1he Cambridge Companion to Heidegger.
  Cambridge, Cambridge University Press, 1998.
\end{itemize}

